他经常采取引爆炸药来释放标本的高压手段，收集了大量代表年轻和年老的化石。 化石和古代DNA描绘了一幅充满活力的人类起源的图画 
 对于那些怀疑中国处理病毒的记者来说，这条帖子——以及随后的帖子——是爆炸性的。 他们称之为阴谋论。 但阿丽娜·陈(Alina Chan)在推特上表示，这种病毒来自实验室。 2016.6.25 MIT科技评论| 
 尽管如此，凭借震撼的前提和优秀的演员阵容，这部剧还是可以轻易挽回的。 AMC美剧《Kevin Can F**K自己挥霍了一个激动人心的颠覆性前提|Judy Berman | 2021年6月18日|时间 
 Taglieris夫妇在IT和金融行业工作，他们已经习惯了工厂至少每月一次的炸药爆炸，这对夫妇说。 在新罕布什尔州，一场巨大的爆炸摧毁了房屋地基。 这要归咎于一场“极端的”性别暴露派对。 安德里亚·萨尔塞多2021年4月23日|华盛顿邮报 
 这比炸药爆炸的声音和威力都要大得多。 在新罕布什尔州，一场巨大的爆炸摧毁了房屋地基。 这要归咎于一场“极端的”性别暴露派对。 安德里亚·萨尔塞多2021年4月23日|华盛顿邮报 
 《黑色炸药》所处的世界并非最具个人色彩的地方。 “黑色炸药”呈现警察暴行:音乐剧|立体声威廉姆斯| 2015年1月9日|每日野兽 
 音乐是《黑色炸药》基调的重要组成部分——这可以追溯到2009年的原版电影。 “黑色炸药”呈现警察暴行:音乐剧|立体声威廉姆斯| 2015年1月9日|每日野兽 
 其中一幅《愚蠢的爷爷和酸亨利》展示了爷爷被沙袋击中头部和被炸药炸飞的情景。 造就和毁灭政治家的杂志|Anthony Haden-Guest | 2014年11月2日|DAILY BEAST 
 Jamiroquai的《罐头热》，这首歌也出现在《大人物拿破仑》的史诗舞蹈场景中。 每日流行视频:100天的舞蹈|每日野兽视频| 2014年5月5日|每日野兽 
 但这首诗在我的眼睛后面引爆了炸药。 与经销商爸爸打交道|托尼·杜科皮尔| 2014年4月9日|每日野兽 
 炸药，由于发明的幸运，在革命者最需要它的时候到了。 《社会正义未解之谜》|史蒂芬·利科克 
 他以为自己是在用玩具大炮自娱自乐，于是他放了一堆炸药。 阿里斯蒂德·普约尔的欢乐冒险|威廉·j·洛克 
 也许他帮助炸毁了驳船把黑森人赶出了城。 无政府主义者监狱回忆录|亚历山大·伯克曼 
 后者蹲在那里，一动不动，紧紧抓住他的帽子，好像它是一大块炸药。 戴兜帽的侦探，第三卷第二册，1942年1月|各种 
 在这艘船的船头有一根长长的桅杆，桅杆的末端是一枚装有一百磅炸药的鱼雷。 我们海军英雄的故事千奇百怪